# Unity Runtime GD Panel - Readme
[Read this in English language here](README.md)

<aside>
🖇️ Зависимости: [TextMeshPro](https://docs.unity3d.com/Manual/com.unity.textmeshpro.html), [Odin](https://assetstore.unity.com/packages/tools/utilities/odin-inspector-and-serializer-89041)

</aside>

## ℹ️Общая информация

**ГД Панель** - это набор инструментов для геймдизайнера/тестировщика, с помощью которых можно менять различные параметры/состояния во время игры. 

ГД Панель выглядит как отдельное окно с элементами, с помощью которых можно быстро поменять какую-то настройку или как-то повлиять на игру (включить бессмертие, сбросить прогресс и т.д.).

## 💡 Описание возможностей

С помощью ГД Панели можно:

- Отобразить и вызвать метод без параметров
- Отобразить и изменить поля **MonoBehaviour** и **ScriptableObject** следующих типов: bool, int, float, uint, double, long (в т.ч. приватные и статические)
- Группировать отображаемые элементы по вложенным категориям

При открытии ГД панель автоматически ищет среди всех **MonoBehaviour** и **ScriptableObject** *(на которые ссылаются найденные MonoBehaviour)* компонентов поля и методы помеченные специальным атрибутом, и добавляет их в себя, позволяя смотреть их состояние и редактировать прямо в игре.

⚠️ Пока ГД панель работает только с полями и методами, которые являются частью **MonoBehaviour** или **ScriptableObject** объектов. Планируется поддержка свойств и плейн классов.

⚠️ Особенностью панели в текущей реализации является ее обновление при каждом открытии. Это позволяет взаимодействовать с любыми сущностями в реальном времени, однако вызывает заметную задержку при каждом открытии ГД панели. Планируется добавить режимы ручного обновления/автообновления только при старте сцены.

## 📋 Порядок использования

Для начала использования нужно импортировать пакет:

[GameDesignPanel.unitypackage](GameDesignPanel.unitypackage)

После окончания импорта нужно добавить на любую сцену префаб **Game Design Panel** из папки **Prefabs**. ГД Панель - неуничтожаемый при переходе между сценами объект, поэтому логично добавить ее на первую сцену (пр. Initialization).

- **🏞️ Добавление ГД Панели**
    
    ![Множественное изменение.gif](Demo_install.gif)
    

При запуске игры в левом верхнем углу отобразится кнопка открытия ГД панели с иконкой 🕹️. При желании ее вид/местоположение можно изменить. ГД панель также можно открыть, используя публичный метод `ShowPanel()` на компоненте **Game Design Panel**.

Система функционирует с помощью одного атрибута. Чтобы добавить в ГД панель любое поле или метод, достаточно присвоить ему атрибут:

`[GdPanelExpose]` - Отобразить в ГД панели и позволить изменять/вызывать поле/метод. В параметре атрибута можно указать подкатегории, например так: `[GdPanelExpose("Player/Mechanics")]`

ГД панель полностью реинициализируется при каждом открытии. В ней показывается текущее состояние всех экспонированных полей, а также все найденные на данный момент экспонированные методы.

Для редактирования какого-либо поля, нужно открыть ГД Панель, найти нужное поле (используя кнопки подкатегорий в верхней части), нажать на него, ввести значение. Для вызова метода достаточно нажать на его кнопку в ГД Панели. Методы в ГД Панели помечаются эмодзи ⭕.

- **🏞️ Использование ГД Панели**
    
    ![Демо.gif](Demo.gif)
    

## 👀 Примеры использования

В пакете в папке **Examples** есть подготовленная сцена для демонстрации возможностей панели, а также скрипт, в котором показаны примеры использования атрибута `[GdPanelExpose]`
